車務總監劉天成先生致乘客的公開信

各位乘客：

近日因為社會上的爭議，多次公眾活動或集會之後於港鐵站及列車內發生衝突，甚至暴力及惡意破壞事件。這是港鐵公司運作四十年來經歷過的最大挑戰。

一直以來，港鐵上上下下都致力為市民提供優質服務，我們有信心以我們的專業能夠適當處理關於鐵路服務方面的問題。但今次因為社會政治議題而引發在鐵路發生的事件，本質根本不是鐵路服務安排，所以港鐵人員面對前所未見的挑戰和艱難。在此困難的時刻，我們必須按住我們最重要及基本的原則，就是盡力保障乘客、員工安全及維護鐵路安全營運。

我們明白今天觀塘綫的特別車務安排對一些乘客造成不便，由於情況特殊，希望大家諒解。事實上，港鐵公司謹慎檢視過去數星期公眾活動舉行期間及之後所發生的種種情況，在與運輸及房屋局、運輸署及警方商討後，考慮到同事、乘客及鐵路設施的安全，決定暫時停止在活動路段的鐵路服務，並關閉部分車站。我們知道大家對這決定有不少疑問，但監於安全理由，這是一個不得已的決定。

在過去數星期，我們前線的同事雖然面對極大挑戰，但仍然盡力維持鐵路服務，履行作為公共交通營運機構的責任。不過，在這期間有人卻一而再、再而三地在港鐵車站內任意妄為，有示威者在車站內破壞用作維持車站秩序的閉路電視鏡頭，隨意跨越及干擾出入閘機，任意啟動消防設備，阻礙列車運作，甚至破車站設施及塗鴉；對於上前勸阻的港鐵人員惡言相向，甚至威脅他們的人身安全。這些行為和造成的後果有目共睹，對我們的同事、其他乘客和鐵路設施的安全，均造成實質性的嚴重影響。

事實上，近日在鐵路處所發生的事件令不少前線同事感到人身安全受威脅。港鐵公司有責任保障同事的安全。

作為負責任的鐵路營運者，安全一直是港鐵首要的考慮，我們同時十分重視乘客的安全，在一些我們控制範圍外的特別情況下，要更全面保障車站內所有人的安全，我們只可在不得已的情況下決定關閉個別車站，這是一個經過審慎考慮後作出的決定。

我們聽到一些人的批評，但亦希望社會大眾在港鐵車站受到破壞、我們同事的安全受到威脅時，能為我們發聲，不讓暴力在鐵路網絡內滋長。在過去數星期，我們已嘗試用不同方法維持一個安全有序的鐵路環境，我們歡迎社會各界人士能提出更好的方法，我們必定會認真考慮。